[支爆系列] 大陸地方債務危連環爆發 近千個地方政府債務違約

大陸地方債務危連環爆發 近千個地方政府債務違約

據英國《金融時報》報道，今年前十個月，中國法院已將831個地方政府列入失信被執行人名單。報道引中國大陸法院消息消指出，大陸地方政府累積拖欠款項，也從去年的41億（人民幣，下同）飆升到現在的69億元。

但這還僅僅是問題的一小部分。在今年底，將有創紀錄的二萬億的地方債務到期，而據今年8月公布的資料，全國31個省市，僅上海有財政盈餘，這也顯示這波債務危及才剛剛開始。

而關注此事的資深傳媒人格先生認為，地方債務持續攀升，是全國性的現象，儘管中央政府兩年前即嚴令不得繼續舉債，但地方政府肯本無法刹車，而是繼續以跟第三方合作的方式變相舉債，因此不少地方企業也被拖累牽連。

格先生說︰現在地方的債務大部分都是這個情況的，從2017年以後，它現在融資都不叫融資了，現在是第三方合作來投資、是協力廠商合作來投資。它地方幫助那個企業擔保去向銀行借款。而且它那個項目本身也是政府那邊的項目，一個項目本來它大概是10個億，但是它的中間不斷的追加，最後可以達到最後可以達到15個億、20個億，超出一倍都有可能。有些項目全部完工，它那個審計一拖再拖，你也很難拿到錢。

格先生認為，持續的債務，並且最後被迫以通脹的方式轉嫁到民眾頭上，可能會導致一系列社會問題。

而學者譚剛強教授則指出，目前因為債務拖累，而對上下游企業所帶來的衝擊，已經比較明顯。尤其是民企，更是難以為繼。

譚剛強說︰小分包商收不了大的，大的又收不了政府的，事實上就形成一個連環套。尤其民營企業，所以它這個更加嚴峻。地方政府它會變著花樣形成新的債務。

譚教授指出，今後政府也許會用印鈔的方式，讓全民為此買單，或者繼續力推混改的方式，讓一些民間資本去背鍋。

而資深財經媒體人劉成昆指出，除了地方債務的問題，近日出現短期債券違約的國企。北京大學旗下的校企北大方正的財務狀況，也成為業內關注的焦點。

據北大方正方面公開的資料顯示，其近年來經營持續虧損，應付票據已超95億，但管理費用卻持續飆升，最近甚至到70億元以上。此前剛公布賬面上還有450億現金，但現在連「19方正SCP002」（超短期融資券）的20億都違約，這顯然出了大問題。

劉先生說︰昨天跟北大方正出來的人我們還聊了很久，他們效益肯定是有問題，兩個高管也不懂經營。他們是2015年、16年把原來的人全部辭退，重新招人的工資是原來人員的4、5倍。總監級的年薪200萬、董事長年薪800萬、總裁的年薪1800萬。就幹成這樣還這麼高的年薪。它今年的管理費7、80億，方正集團的領導食堂裝修花400萬，然後它內部查誰捅出來的。我跟你講，中國所有的高校校辦企業都辦不好，因為高校人浮於事，哪懂經營？

北大方正醜聞突然爆出的當天（2日），評級機構「聯合資信」就將其AAA的信用評級下調為A級，且評級展望為負面。且其今年三季報告顯示虧損接近24億，創下其創業以來該企業最高下滑紀錄。

但北大方正沒有就此事接受採訪，其品牌管理部門一直沒有回應本台的採訪電話。

近年來，中國經濟持續下滑，特別是今年中美貿易戰爆發之後，中國的經濟持續惡化。上月底，央行發布的金融穩定報告即預警，今年有超6萬億企業債到期，違約風險極大。

831…

（Twitter戰線）歐盟Magnitsky Act有重要進程

twitter要人: 歐盟今日一致通過啟動Magnitsky Act 立法程序，詳細仲要傾，但歐洲戰線開啟左啦，快啲入去講邊個國家的人最需要被裁裁啦！！
幫手入去retweet同推post

831個地方政府打死人

邊個敢追政府債？

債轉股繼續唔爆

爆！爆！爆

今日睇twitter
建行好似俾人擠提

內部債項咋嘛....
咪印銀紙囉

終於都等到支爆第一爆

有拖無欠

債轉股，問題已解決

人工轉股票
股票變廢紙
工人走上街
工人被消失
問題已解決

印多啲人冥幣咪得囉 學Trump話齋強國係識邊錢出來㗎嘛

補圖

又咁啱嘅

點會有事，中國幾多錢都有，侵都話

China has plenty of money, and if they don’t, they create it. ”

10000000000人仔一個豬仔包不是夢

上次係得廣東有盈餘, 今次廣東即刻比其他區借錢借到收皮...
開盤下次一定上海盈餘唔到, 輸左我包場加滕屋一晚

14 億人見證支爆

想睇！

留言講咗係fake news，搶紀念幣。